# Bekendmaking besluit

Een besluit treedt niet in werking voordat het is bekendgemaakt.
Het bekendmaken van een besluit is een [noodzakelijke voorwaarde](https://wetten.overheid.nl/jci1.3:c:BWBR0005537&hoofdstuk=3&afdeling=3.6&artikel=3:40&z=2021-04-01&g=2021-04-01) voordat het besluit inwerking treedt. Als een besluit niet geldig bekend wordt gemaakt, heeft het geen enkel juridisch effect: niemand kan er rechten aan ontlenen en er verandert in de juridische werkelijkheid niets. 
Een besluit van algemene strekking wordt (digitaal) gepubliceerd in het [Staatsblad](https://www.officielebekendmakingen.nl/staatsblad), de [Staatscourant](https://www.officielebekendmakingen.nl/staatscourant) of in een van de decentrale publicatiebladen, zoals het [Gemeenteblad](https://www.officielebekendmakingen.nl/gemeenteblad) of het [Provincieblad](https://www.officielebekendmakingen.nl/provinciaalblad).